全球首架波音777最後一趟飛行 國泰航空捐給博物館

2018-09-18 15:20聯合報 記者雷光涵╱即時報導
國泰航空及波音公司宣佈捐贈全球首架波音777客機予位於美國阿里桑那州、全世界最大的航天展示設施，皮馬航空航天博物館（Pima Air & Space Museum）。

曾是畫時代的777-200客機（生產線編號WA001，註冊編號B-HNL），於9月18日由國泰航空的香港基地啟程前往阿里桑那州圖森市，與逾350架其他具歷史價值的飛機並列在博物館永久展出。

波音於1994年6月12日首次飛行該架777-200客機，其後數年用作測試客機。該客機於2000年加入國泰機隊，運作18年後於今年5月退役。B-HNL於國泰服役期間，共運作20519個航班，錄得49687飛行時數。

國泰航空行政總裁何杲表示：「全球第一架波音777客機B-HNL，在國泰航空以至商業民航史的地位均舉足輕重。我們十分樂見客機在亞利桑那州的新居永久展出，供航空愛好者參觀欣賞。」他說，777-200客機於過去20年來一直為國泰服務，表現超卓。隨著機隊於未來數月逐步退役，國泰衷心期待於2021年起，迎接技術先進的波音777-9飛機加入機隊。

早於90年代，國泰航空及數家航空公司為777客機的設計提供意見，而以港為家的國泰航空也可趁機就航務運作需要而調校航機設計，包括採用與747珍寶客機客艙橫切面相若的設計、具備現代化電子顯示的駕駛艙、電傳操縱系統，及更具效益的營運成本。目前，國泰的777機隊規模位居世界前列。

波音集團總裁暨執行長Kevin McAllister表示：「波音777的重大成功，國泰航空功不可沒。國泰航空為我們的旗艦777客機原設計貢獻良多，自此成為營運777機隊的航空公司表表者，更是我們嶄新777X客機的首批客戶。波音公司很榮幸與國泰攜手，將此客機捐贈予博物館，延續它的輝煌傳奇。」

最靚既民航機

全球首架波音777 入博物館

全港首個777特首幾時會入西九故宮博物館？

你當747不存在？

747
返鄉下啦廢老

747已成廢老

呢個塗裝先靚架嘛

連登不嬲舊=靚

明明仲老而堅

仲有 747-8i 同 747-8F

新777變左3-4-3

點解唔係捐俾香港

8I已經停產, 契丹航空係入8F

邊有地方

安享晚年

AF1, 日本首相架機 都係747

改裝

747同777都係777比較好睇
A380個類始終比唔上

A380直情係柒

最叻又咪啟德
你睇下GFS 個架 係度日曬雨淋
我估都唔擺得耐

真係比間專業博物館好過

因航原來做過777 launch customer
果陣係國際上地位真係數一數二